支持堅守議會圍爐區

我見出面多數post都係支持拒絕被委任入臨立會，一話要留，就係貪錢，食人血饅頭，唔識玩，所以開個post 俾支持堅守議會的人講原因，希望反對者起碼知道留守者理據

我先講，首先我認同臨立會冇市民授權，亦都認同咁嘅情況都唔退，會俾人睇死你唔敢退。
另外，我認同政府要推惡法，立會冇方法阻止

但我仍然覺得要守，因為唔守的話，政府可以極速以少代價立惡法，令到想逃離香港嘅人走唔到，想留守香港嘅人發唔到聲，我隨便列10條法案

1.假新聞法
2.侮辱公職人員罪
3記者登記
4移民不可拿強積金，要等65歲
5立會議員疑犯刑事案，經半數議員同意可停職
6眾籌法（禁612,國際線）
7.國民教育法，加強教科書審查
8禁公投法（視為集會，受公安條例約束）
9加辣公安條例，進一步降低暴動，非法集結門檻，加強罰則
10取消BNO移民者居港資格
11強制檢驗，健康碼

俾多30分鐘我，我可以多寫50條，當然有市民派在立會，的確阻止不到惡法，但能夠延緩惡法， 組織輿論，讓對方付出代價。例如如果本地能輕鬆在立會過23條，根本唔駛用國安法，國際反應亦唔會咁強。好多對對方得益微的惡法，亦不值得去推（立會冇阻力另計）。如果今後一年，立會全為共派，香港人真係at their mercy（有嗎？）

最後，我唔覺得入咗臨立會，世界就會當冇事，除非佢地過去一年瞓著咗

最後嘅最後 ，留任/拒絕委任各有理據，各有缺憾。根本出題者就係你點答都死，要討論，唔要批鬥

明報有個summary table已經講咗就算全體留任都改變唔到絕大部份法案無法抵擋既事實

樓主支持啲寫希望泛民繼續每個月有十皮(但要錢做野個寫就眾籌)會比較直接同convincing

總辭與留任以外第三條路： 初選勝者指示泛民投票，泛民薪津悉數交出

泛民一係唔出席一係就棄權架啦
阻閪到咩

國歌法攪咗幾個月，係擋唔到，但係用咗時間，如果出惡法，冇反對，幾個月可以過好多條

市民派的確冇能力反對，只能阻礙，增加成本

泛民成主留

悉數交出你老母咩 留低唔係為份糧為咩呀

討論係講理據，批鬥係分陣營，大家識分

依家個問題反對留既 已經比晒理據同證據 但支持果班仍然係扮睇唔到

本身都覺得要總辭,原因都係個D:

佢要過都係會過
臨立會冇認受性,入去姐係比認受性佢
ETC 不盡例

但係諗落都係覺得要守.

一黎你講左因為唔守的話，政府可以極速以少代價立惡法

二黎我地KEEP住做都唔一定比到個認受性政府(臨立會), 依加全世界都知香港咩事, 個橙爛到冇得再爛, 入去只係想確保政府唔可以極速以少代價立惡法

三黎 我覺得無論點都好, 中共都會分化你. 我覺得最好係做個有公信力既民調 再決定點行

sorry 少少1999 一陣返到屋企再同你地討論下

乜都好, 一定要齊心 咪比中共分化

咁您又要認同阻唔到，
您列多100條例子出嚟都係阻唔到

你話離任嘅話政府可以低成本過法案
泛民留任點樣去增加成本？

同埋你又認同泛民留任無民意授權

你其實係唔係曲？

唔多啲惡法點加速

雖然留任無乜大作為，但總辭有咩咁好？

哦！另外方面諗，支共港共就係要你班飯民係到做永遠嘅反對派，咁支共控制嘅（真）議會都有反對聲音，個（真）議會就冇咁難睇，反對聲音大我就減慢議案通過速度，又可以比反對派有下台階

你留底都一樣阻唔到..... 仲做爛自己個名
幾個月人工都咁著緊！

佢而家立惡法要經立法會？

你留低人工捐一半

杯葛臨立會 > 推行更箝制示威自由嘅惡法 > 下年DQ參選人 > 街頭同議會戰線都無 > 等美國接濟？

有人話民主派留喺度都會照過惡法，但事實係

(a) 留喺度最少可以拖延時間

(b) 拖延時間期間又可以炒熱事件、聚集民氣，同街頭抗爭相輔相成

又有人話，外國見到香港議會正常運作，就唔會做嘢

(a) 你當外國係傻，完全唔知立法會偽民主，亦都唔知道我哋加入只係為咗寸土必爭？

(b) 照呢個諗法，全部走晒即係同外國講「我哋自動放棄抗爭機會」，總辭之後外國會覺得香港唔抵幫

守住份糧就夠，香港前途食屎啦

香港獨立咗仲點做反對派呀

係一個幾好嘅做法，而家好多支持總辭嘅人就係覺得「飯民」要keep住啲人工

宣布捐人工，可以令大家排除呢個猜測

我意思係港共要推，留唔留都阻唔到，留係到會增加成本；推一條惡法開2次會就過，同開20次會先過，邊邊會出更多惡法

幫推啦 呢幾日已經係不同post reply左好多

又係咁 又一次有堆五毛pr帶風分化+大量真心膠

反對唔緊要 都要俾d理由
講講下又變左反泛民 咁反泛民關臨立咩事 你初選都要出黎反啦咁

同埋純為反泛民而去"辭職“
咁唔係臨立既問題

花你一分鐘填email加入香港民研收問卷 反對泛民違憲廷任

應該咁諗
佢地做唔做其實唔影響大局 咁想做咪由佢做

中國八大民主黨派：「我唔坐住個位咪益左共產黨？」

唔知咩叫八大民主政黨去 google，佢地就係諸君既未來。你估共產黨第一日應付你班選舉政棍？人地一早睇穿保你唔使選都有個席，就會自己仆住去。

有總加速師，使自己加？咁快加到新疆咁有咩意思

夠人阻咩而家?

立左仲好啦，穩定加速發展

經立法會佢地比較好睇，而且好多細項要經

而家係非法議之前已經有人大提過限制議會時間同日數
美其名係剩係做緊急民生議案
你覺得真係有得拖？
佢剩係調議程已經可以

乜原來依家有否決權？ 想問下過去四年係會內擋到咩惡法？

出多d惡法 外國咪更加容易去制裁
同埋你講埋依d野 其實你根本唔知依家立法會係點玩

你睇番上次國歌法
大口狗set曬時間 夠鐘就投票
任你點拖 點玩都好
夠鐘就投票
唔存在你所講 開2次會vs開20次會
根本會喺佢地限定既時間內通過
泛民係一秒都拖唔到

不如學人大兩個月先開幾日會

由1至11項有邊樣會唔成為國歌法翻版

agger

睇到想嘔 班販民點對得住手足

應下我

邊條食屎狗要非法廷任，
直接支持人大獨裁決定，
忽視香港人民選舉公義！

唔好再自稱民主派！

唔好同我講最錯係港共
港共係人所皆知嘅狗屎垃圾殺人犯
但唔代表佢迫你就要做！

有個強姦犯姦泛民老母
之後佢叫泛民姦埋一份
唔係就要切咗泛民碌嘢
後泛民主流決定姦老母

泛民算咩嘢受害者？

所以有埋最忠誠反對派一齊唱台戲就更完美

點解建制果邊永遠可以留

Point 1：你上面都講左，要過一定要過，速度唔係問題，人大已經講明延任至少一年。所以做唔切咪再延囉，一唔係剪布+保安趕走。新界東北撥款、內會選舉、一地兩檢等等大量例子。佢講好要過，就一定可以過到。

Point 2：冇錯，我同意呢個係point。但係留任只會比對家繼續侮辱、繼續「最黑暗一天」。

Point 3：唔係支持留守原因，因此唔講。

比較好睇
共狗：經有泛民喺度嘅議會立法，我過惡法都過得好睇啲

關於授權，初選輸咗嘅唔留任可以嗎？或者五區各選一票王入去？

我主要係覺得要減慢立惡法嘅效率，唔好令港人被滅聲，零反對同有反對，效率差好遠

保皇黨一直都恨不得一日過曬
只不過係驚司法覆核+中立選民反感
先唔做到咁樣衰姐

又係咁 又一次有堆五毛pr帶風分化+大量真心膠

支持唔緊要 都要俾d理由
講講下又變左撐泛民 咁撐泛民關臨立咩事 你初選都要出黎撐啦咁

同埋純為撐泛民而去"留守“
咁唔係臨立既問題

其實有幾個問題:
1.佢地留守的話仲有無議案否決權?(應該話仲可以做到乜撚野
2.總辭做到咩效果?海外?香港?
唔想搵交嘈, 熱狗/ 癲佬請回避

支持入去偽立法會嘅爸絲打唔回應？不如再講白啲，場戲做咗咁多年，咩都夠啦！係咪呀！唔否認初初回歸嗰時大家都覺得會有普選，大家都好天真、好傻，之前嘅事大家抹咗佢，但由雨傘革命開始到而家，仲同我講議會抗爭？

當然差好遠啦

人大全票通過
VS 立法會大多數通過

而家唔留，就係要比歷史清楚知道，呢個議會係類似人大咁，冇認受性可言。

跟本要一次過過晒一早做左，趕晒出去再投就得
點解一路唔咁做呀？因為咁就無經過"詳細討論"同有"社會共識" 無走到呢個偽民主程序，所以點解對家都想泛民坐返喺度同佢地唱戲。

得返佢地
佢地就變左名乎其實嘅橡皮圖章

重點唔係留定唔留

重點係

要有民意授權

要有公投定形式

唔係比你班飯民想點就點

其實如何建制對泛民係36 vs 34
咁或者泛民留係度 阻力就會大d

不過依家係42 vs 24
力量對比懸殊

不過澳門民主派都唔會因為得個4席/33席
而阻止唔到乜野而辭晒去

減慢? 佢想表決就表決架喇你唔見國安法同財會？
冇叫你零反對，係要起埋影子政府同英國臨會

4移民不可拿強積金，要等65歲
10取消BNO移民者居港資格

呢個好笑
如果中共唔比，你泛民可以點阻止

仲要求中共，立惡法立慢d呀

講咩都多餘
佢地留係入面 就會過唔到？

泛民辭晒, 唔等於個議會無晒認受性
人大夠無泛民啦 咪一樣有效地管治中國
管治係睇武力 唔係睇認受性
議會認受性唔會因為泛民辭晒而無左
香港人亦都只會繼續返工

咁澳門民主派留底係咪用命抗爭呀？
咪又係做遮醜布向外界講有民主反對成份

「辭」？
即係你已經接受委任啦。

我唔受何來辭。

議會認受性唔會因為泛民辭晒而無左
但議會認受性必定會泛民留曬而100％受認可

留任無用就梗，但杯葛又有乜用
換嚟一日國際頭條？

我真係唔覺得呢一年立法會對大局有乜影響，寧願佢哋逗下糧掟下野算

如果要變新疆，我寧願世界見證住惡法逐條逐條格硬過，而唔係冇反對下極速過哂

你上面果d惡法
販民有邊單會阻到?
我真心想知
咪又係禁反對 之後唔夠票
之後出黎開記召 今日係香港最黑暗既一日

明日大愚又阻到?
國歌法?
機場3跑?
蒙面法?
國安法?

販民今多年黎做左d咩
回歸大中華?
廢除功能組別?
爭取普選?
定平反64?

許智勇都叫有私人檢控下
公民黨做左d咩? 梁家傑出去外國話法治未死之外
有冇做過實事?

想話我熱狗呀ma我知你地想點呀
講明 冇公投 唔跟民調既話
我有本土投本土
冇本土我就投建制
我唔L會投白票

如果冇心抗爭
不如一開始做順民 咩9 64普選都冇l講la
唔好淨係比d lip service出黎
等d抗爭者打生打死
Dllm

抹黑我la 死販狗

辭唔辭我都ok
冇後續的話我支持留任

如果總辭之後去外國成立流亡議會我就支持

咁又唔係咁講，我寧願比西方睇下係中共既影響下，可以1年內變就地獄

冇話你熱狗，純粹想講自己意見，你覺得反正阻唔到，不如唔好阻，直接反枱。我覺得阻止唔到就阻礙，做到幾多得幾多

5眼出曬面反DQ,你反而接受委任, 你點同外國解釋?
好驚其他惡法? 所以留?

think out of the box.

「冇mandate嘅嘢先要驚！」

国安法冇mandate, 制裁反饋.
議會冇mandate, 你估下會點?

我答你
第一：泛民一半議席都冇，當然冇議案否決權，拉布可以硬剪，議案爭議性大可以拖長，直到拖到冇人理或支共忍唔住，又可以硬過
第二：呢個唔係叫總辭（必須強調），係拒絕支共委任或廷任入去冇民意嘅偽立法會。冇反對派嘅議會，冇人會知道有乜效果呢個係事實，可以好大亦都可以講太陽一樣從東方升起，但係入去偽立法會，就變咗所有法案有認受性。如果全部唔入去偽立法會，應成立海外議會，打國際線，老實講都係見步行步

所以兩者都係雞肋
同埋重點杯葛都要話比人聽點解杯葛
行動名不正 言不順 不如唔好做

根本就係泛民無GUTS話人大決定係有問題
連要求撤回812決定 恢復今年內舉辦選舉都勇氣去要求
事實上泛民就係默認人大有咁既權 人大決定咁做亦唔係無理
因為依家你都認同疫情乜乜乜 你行動上就係照單全收依套講法